知乎：如何看待廣州小學「保育粵語」？

願意在生活中講粵語是你的自由。認為自己作為廣東人（此處應排除客家話和潮汕話地區）出於地方認同有必要學習粵語是你的自由。對自願學習粵語的公民有償或無償教授粵語是你的自由。不管是不是廣東人（此處應排除客家話和潮汕話地區），無論是想學習粵語、中古漢語、上古漢語、拉丁語、希臘語、原始印歐語、克林貢語，都是公民無可侵犯的自由。

但是，但是。

教育，尤其是中小學教育，是國家賦予公民的權利和義務。義務教育自從出現在這個世界上，就是為了將年輕人從生物意義上的人變成國家的合格公民。粵語是以廣府為核心的地方性語言，而不是這個國家的官方語言，在國家的文化體系中沒有它的位置。它不該以任何方式進入義務教育的範疇。國家沒有義務、沒有必要、也不應該為了粵語的教學出一分力、花一分錢。廣州市市民並不全是粵文化集團的成員，只要有一個公民不自認為有必要學習粵語，粵語就不應該進入校園。

個人學習粵語（和其他語言）的自由，和國家將粵語（和其他語言）引入教育體系的義務之間，遠遠構不成因果關係。

作者：林廷倩

作者：林廷倩
链接：
来源：知乎
著作权归作者所有，转载请联系作者获得授权。

國家比你咩咩個d,抵你一世做奴隸

丫屌佢老母依個時候又識講d咩國家錢要向人民負責

黨唔撚鍾意既
大可以叫地方政府壓止

唔該同個作者講
只准係學校講蝗語，呢樣係咪佢口中所謂嘅自由比學生學廣東話？

同台狗嘅思維一樣

匿名用户

顯然，先富起來的廣東人自認為已經有資本發展自己獨立的文化，以為能改變粵文化完全被大中華文化同化的命運，遂以此延長粵語的存在壽命。然而，這種做法是不符合社會主義的平等精神的，在中國很多地方，方言已經消失，而粵語依舊堅挺，憑什麼我只會說普通話，廣東人卻還能說粵語？這就是語言的不公平，另一方面，所有粵語文化都是對國家標準化進程不利的，因此建議封殺之。而今，廣州能堂而皇之地將粵語帶進校園，本身就是粵獨之風所致，其學校領導應當就此入獄，罪名是妨礙國家統一進程。針對此問題，建議國家應今早出台政策，禁止公民在國內任何地方說粵語或其他方言，。但針對廣州，說粵語者，可先剝奪其財產再驅逐出境，因為廣州方言氛圍太濃，比上海還濃，作為國家第三城就應該採取強硬措施，殺一儆百，此政策定會引起非議，但仔細想想，一個嘴巴里會說除普通話外的其他語言等我人會比只會說普通話的人愛國嗎？顯然不會，遂將不愛國者驅逐出國合情合理。以上便是對粵語教材走進校園的看法，希望有關部門能早日採取行動，殺掉這股歪風。

完全搵唔到邏輯
佢地係咪求其係字典搵啲字出嚟砌句句字就以為係point？

似曲線多喎

支那人講鬼邏輯咩

又話義務教育係要成為個合格公民
又話公民唔想就唔應該入校園
咁其實好矛盾
香港行緊義務教育？點解我地唔想既教育局都加入去？
我地係香港公民定蝗國之下二等公民

知乎討論普通既野就好高汁，一講政治就露曬底

差不多可以說是粵語消亡前的一個重要標誌吧。這種事歷史上多的是啊，比如入聲消亡前的搶救，比如尖團音合併之前的搶救，要搶救了就表示準備死了。沒有粵語歌，粵語綜藝節目，粵語偶像劇，粵語配音的遊戲，粵語寫的小說。硬生生開一門粵語課，最多也就讓你們高潮一下，高呼粵語有救了！然後安心地把教育粵語的大事交給學校，天天學一些經典詞彙，金菠蘿，老友鬼鬼之類的詞彙，最終缺乏了環境供養的語言送進墳墓只是遲早的事。 （攤手

境供养的语言送进坟墓只是迟早的事。（摊手
发布于 06:48

作者：禾西
链接：

支那種識撚文化咩，去日本鳩鳴就叻

Zhihu = ChiNa Quora大本營

廣州人

支孚

快啲好似馬來西亞驅逐新加坡咁
將廣東踢出中國

佢地只會留地不留人

國家既錢係人民交上去既

乜唔係國家為人民服務咩？

人民話要做，國家就要做

Not the fucking the other way round

弱智支那狗